Tuli ette Johan Ossep ja kaebas: tema andnud Hendrik Palzile 2 rubl., ja lubanud see temale heino anda, et kaibaja aga mitte heino ei ole andnud, siis nõuab tema oma 2 rubl. kätte saada.
Hendrik Palz kaebtuse üle küsitud, ei salga seda raha mitte saanud olewat, waid ütles: tema andnud kaibajale ühe piibu, ja et see seda piibu raha mitte ära ei ole maksnud, siis wötnud tema see 2 rubl. selle eest omale.
Johan Ossep ütles see piibu eest 1 wakk kaaro Hendrik Palzile andnud olewat, mis see ei salga saanud olewat.
Möistus: Et Hendrik Palz mitte see raha eest Johan Ossepile heino ei ole andnud, siis peab tema see 2rubl. 8 pääwa sees Johan Ossepi hääks sija kogokonna kohtu mano sisse maksma.
Peter Hendrikson XXX Kusta Iwanthal XXX Kotta Wossmann XXX Peter Torg XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860. §772 - 774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi Körgemat Kohut tahab käija ja ei olnud Hendrik Palz mitte sellega rahul.
